資本主義有咩alternative?

除左社會主義 同 共產主義 或者混合兩者
仲有無其他

Welfare state

Rojava嗰種點睇

黎黎去去都係分配資源既問題
任何主義離唔開生存
要生存就要資源

共產就人人資源一樣 政府分比你
資本就自己努力 你廢你死你事 你勁就係話事人
或者可能你諗一種分配資源既新方法又合理

封建主義

咩主義都要面對dirty work, 人太多資源太少係現實

補充一下 其實任何主義都好無一個係可以絕對始終都要mix 埋 即係話就算共產主義都會mix d 資本主義

而封建主義比較注重帝王與平民階級
資本主義比較注重資產同無產階級
共產主義就係全民無產階級

無產階級定義未必係話你唔可以等私有任何野而只係唔可以私有化生產資料（capitals）

聽落好似好好 將所有生產資料國有化人人做老闆無曬剝削咁 但個問題除左大家鬥懶之外就係一個工廠始終唔可以群龍無首 所以廠長/國家幹部就會揸住雞毛當令戰逼迫員工 最後同樣有剝削 而且係以人民既財產剝削返人民

社會福利主義

最理想個主義都應該由資本主義發展，唔可以一步登天。以資本主義發展得成熟再透過稅收增加社會福利以收窄社會差距。但實際產好難因爲人可以自由流動，見到自己留係國家冇左comparative advantage 就會走人，跟著政府冇左佢地又收唔到咁多稅提供福利，最後惡性循環最終失敗。

北歐資本社會2合1

智能政府主義

個政府交俾個 Strong AI 管，衣食住行需求由智能工廠自動生產，大部分必需品免費

個 Strong AI 會透過「個人貢獻值」同「信用值」提供特殊公民權利 (eg. 創科基金撥款申請、一般融資、房屋貸款 etc.)，連投行二世祖、權貴都冇得濫用𠵱啲資源自己圍威喂

做到咁冇人敢嘈，但變咗個 AI 大撚晒

奴隸制

相比馬克思的時代，而家已經好社會主義

偉論

而家唔係咩，主顧關係已經係奴隸制嘅一種 variation

人類滅絕主義

在聖嚴法師的圓寂禮，有四個大字：

寂滅為樂

我覺得發人深省，雖然我都唔太明白，或半信半疑

小國寡民，人競天擇

咁咪unsustainable 囉
人人死曬仲有咩主義可言

中國特式社會主義

同埋會極權
用權力逼人民跟政府既規劃方向行

諗起matrix

又真

收入高課重稅俾public welfare已經好正啦
做咩要行兩個極端

Hive mind